其實都幾癲，因為講錯嘢，幾萬億市值嘅公司盤前都可以跌10%

中国呢個神奇嘅地方果然咩都有可能發生

其實係你同麵神......

關我撚事 我唔入流 過晒氣啦

所以語言幾咁重要
D 女人好重視語言

Tesla 老細講句stock price too high都暴跌

這是中國

傻仔先以為係衰講咗野,真正原因係螞蟻搞中國式CDS.

之後極速彈返上去

如果唔係講錯嘢，會大開綠燈又吹到恆一恆咩史上最大ipo，要上市前夕先收佢皮？

雲哥唔洗咁謙喎

咪係 就算唔係講錯野 都同佢條友為人有關啦 臨門一腳先撻q 慌死唔係見佢過度膨脹要治治佢洗搞咁多野你換條友上馬受控嘅 佢會理你？錢咪一樣背後左手交右手

ching 有啲見地

事實🙏🙏🙏

巴巴係唔係跟期貨咁跌
查一查唔洗咁洗倉

你睇返瘟疫戰後大陸點收水就知,過去半年大陸政府嘅財政政策主調其實係去槓桿防止債務崩潰,螞蟻本質上就係要打擊嘅目標,馬雲講錯野只係導火線,佢唔講野一樣會打.佢講錯野只係俾咗個口實官員D官係習帝面前數臭佢,加速螞蟻死亡.

癲得過成個國家癲成咁都無人反抗

明初朱元璋眼皮底下，沈萬三有咩下場

但螞蟻吹上市都吹咗好耐
如果背後冇政策支持幫手推我就點都唔信
不過你咁講又講得通
去槓桿又係講咗好耐

依個真心癲
所有荒謬野都係晒中共
但竟然冇人反抗

前首富黃光裕都坐咗好耐

監控咁嚴密
想反都反唔到啦
we7講句習近平咪阻人生活快啲走都俾公安即刻上門拉人

收到風好似話要放出黎同換個人入去

仲有黃建林呢

別讓首富跑了

佢個仆街仔仲係牙擦擦

馬雲果日已經知道冇得上市, 所以屌鳩中共
不過全世界所有媒體調轉黎講
將個波射落馬雲講錯野, 淡化背後既政治鬥爭
如果直接報導阿里巴巴玩撚柒完, 阿里巴巴人踩人跌99%點算
俾華爾街基金佬走先, 傻散strong hold接貨先係重點

CDS？credit default swaps ?

Overleverage既economy點deleverage?
Restructuring? 本身還唔起跟住以股代債當還左？

唔識咪撚講啦鳩達啲英文好撚型?

我都記得果晚
第2日爆番上去

其實大陸債務真係好兒戲 前排先聽恆大話唔掂 最近又無哂聲氣 感覺就只係一個數字

好出奇呀

咁又有唔同團體lobby嘅

顛得過成個中國都覺得係正常

X2
論燈力，你同麵仔都一時瑜亮

本身個金融體系就極度唔穩定唔可靠

點解要跟香港政府講萬億？

跌到為港紙220蚊,
好彩今日走晒!

跌剩10%再講

講錯野罰你身家10%未少事

係大陸有錢咁啱領導看上了你係會連命都無埋

第一日先知共產黨點做野?

Elon Musk成春日響twitter 9up

俾人迫住賣走晒啦

依家新規定螞蟻要自己拎30%本金借出去
以前螞蟻只係將銀行d資金對接返債仔就可以坐係度數錢
限咗30%基本上少咗好多

大陸呢幾年deleverage得好犀利
以前d p2p基本上禁晒
d乜柒理財產品無論銀行野雞fintech定係保險公司都冇再sell所謂0風險5%回報個堆product

唔認同叫呢種做”deleverage”
p2p 係叫爆撚晒煲
還又還唔起
債主又唔比追債

唔比再借出去亦唔代表冇風險
之前借出去果d跟本還唔到

問過Elon Musk未

就嚟14%

Free fall

麵行開左一陣你可以頂住先

兩強聯手

破地獄價

唔好諗咁多野啦
都係啲高層搞一搞佢地
自己襯低買好多股票
過一排就批螞蟻上市
佢地都賺好多

你唔係真係以為佢9up幾句就俾人搞下，好明顯幾個月前已經開始啦

佢地唔係唔反抗喎 係覺得好正常
洗左腦喇。

你都傻傻地
過多幾個星期你就潛水啦
通常D大戶都係咁掉貨又引埋老散掉
掉到咁上下,大戶又可以收割
食老散D貨食到japjap聲

你覺得真係因為講錯野咩 on9

係 始終都係影響傳統銀行業利益問題，梗係唔係淨係衰多口咁簡單
蕭生整咗條片講得好詳細下

仲以為跌幾多，都未去返年頭個位

你認唔認同一回事
經濟學家/投資者/記者將唔將shadow banking當係金融體系leverage係另一回事

至於還錢,好多呢d loan個term都短過三年
要爆都爆晒
如果之後1-2年冇野基本上你可以當件事已經過去

大陸由apr冇cap到cut到依家16% apr
個做法好簡單
唔比d財仔再借出去,同時間舊數息率降低
你42厘年利率還唔起唔代表16厘嘅時候還唔到

正解

係資本主義思想問題，馬雲係黨員，但誘導全國人民走資本主義道路

中国：Too big must fail
其他國家：Too big to fail

雲仔仲有冇6969 貨

ADR

38.1走晒

如果係因為純攪CDS就一早唔俾佢上啦

錯，係講真話

跌到今年八月個價
但係我都唔敢買
有無人撈緊

點解有其他好嘢唔買要搏BABA？

其他升到咁唔敢入
而家清左倉星期一睇吓會點再算

好明顯呢個先係真啦
佢係知道自己賴嘢

講真啊 成日話佢唔聽話 果班人
係咪唔知佢點起家同發達

識人300蚊個陣買左港巴，之後又入左美巴
而家真係左一巴右一巴啦

利申都有 幾手290蚊，有限錢同佢鬥長命

Ali88

三菱跳左99.7%
蝕死日產

如果最後搞到分拆點算

你諗下由一九四幾年開始，中国大陸每十年八載就嚟一次大鑊嘢，有反抗性格嘅人已經死撚曬

再早啲數到元明清朝，幾百年嚟都係鼓勵中国人做順民（奴隸）

習總教精你邊個先係皇帝

終於有巴打識野

根本大陸撚佢變game changer

請問可唔可以解釋多少少

強勢長升長有嘅唔敢入，唔知跌到幾時先見底嘅你反而咁入，你都幾有趣

養唔熟嘅狗出事之前有比人約談過 即係仲有彎轉啦 傾唔成你估咩原因？做佐首富唔記得自己係咩國籍？

曾見-17%…

馬雲遲早要坐監，而家擺明中共搵緊藉口

700 同 外賣仔會點
話晒都龍頭之一

真

人地日日飲飲食食吃喝玩樂抗爭緊嫁！

由董仲舒用儒家洗腦開始計有二千年

萬億（幾多水份我唔知）既股可以話跌十幾二十%就跌

中國果然超英趕美想學tesla單日跌21%？今晚努力啲，有機。

幾萬億市值嘅公司

200 幾億成交

其實佢講左啲乜咁嚴重?

共產黨想入市姐 allin!

咁你反抗咗啲咩？打呢句嘢？

支國金融冇系統

so true

政策風險帶黎嘅premium辛苦錢黎架
中國錢唔易賺架大佬

英國有間公司因為CEO講錯野成間執埋笠添

過去呢幾年，習派係擺明車馬去整頓成個金融領域
性馬又點會唔知道
但佢咁夠膽玩，超級升級版嘅雷曼／房利美房貸美
更恐怖嘅超特級槓桿
想埋下一個比之前金融海嘯更巨大嘅超大型核彈出嚟
咁大個 cds cod 打包債券金融海嘯前車可鑑
習派又點會唔知佢想做咩吖
而佢又點會唔知自己做呢樣嘢，會係死一百次都唔掂吖
但佢上頭要推冧習派
就係要咁做㗎啦
一個白手套，上頭要你去死，可以唔死咩？

証明所有中概股個莊都係國家囉

螞蟻又真係仆街嘅
大陸d銀行廣告唔提消費主義
螞蟻d廣告整到話只要你借錢,你個女過生日都可以過得好開心
跟住收十幾厘息仲要銀行出錢自己唔洗出食3-5厘

比共產黨整就係條友
1. 槓桿太大
2. 鼓勵人地先洗未來錢,經濟向上個陣都ok,開始唔好個陣就要停廢事爆煲
3. 收得太貴,一蚊本都唔出可以抽3成,仲要data係佢自己,錢就工商銀行借,data就乜撚都拎唔到仲要比佢抽
4. 條友太寸,佢都寸撚咗好多年,又話自己幾十億一年好辛苦,又話自己炒人係為咗向社會輸出人才,唔係淨係前排系統性風險呢d 9up

擺明特登，點會講錯野
你估成龍

咁先係支那

11月 25蚊 26蚊 左右走晒

………唔好再post 呢張圖
好尷尬😨😨😨

………

淘佬會唔會執笠?

本身搞起就係一條支爆好藥引

老實講，螞蟻臨門一腳撻Q點都關上面權鬥／分贓唔勻事
事後再講咩去槓桿、防雷曼再爆都唔合理
螞蟻搞咩業績全世界一早知，上市文件全部通通都要過幾關
你估支那監管機構真係無睇過？但點解11月前一樣俾佢去馬集資？
難道嗰陣無人知花唄、借唄係做乜
去到臨上市前一兩日先有人睇得明，然後緊急煞停
成件事點講都唔通

仲可以歸零

冇撚有錯

同埋馬雲屌幾句之後，係支那官媒一致開火射鳩佢
之後監管機構約談，再緊急煞停螞蟻
連續出幾招要佢收皮
唔通官媒會事前知道馬雲發UP瘋咩

做大陸首富，坐監同指住李嘉誠黎笑係必經過程，唔做過呢兩樣唔好叫自己中國首富

你心水清👍

中國最大問題就係樣樣野一向開綠燈
到佢唔like果時落閘

佢噏乜鳩只係好小事，螞蟻集團投資者有誠哥，淡馬錫同其他國家基金，你將大陸人個銀包上市仲要賣比呢堆人，一上市就大到無法操控

共產黨更似宗教多過一個政黨

仲要係一個開拓嘅人。中國要嘅係小人唔係開拓者

遲下14億人都要打有狗晶片

想抄佢家好耐架啦

其實係相反
馬雲知道自己會被人搞，先出聲反對

唔該要調返轉頭 Pin 呢個.

君要臣死
呢下急煞話你知邊個先係主人
IPO一攪就攪幾年，有啲咩大issues都疏理咗，仲全世界望實你，今日先出黎話有問題，點講都唔通

上面好多人講ANT做生意點無良點樣去谷借錢消費，諗下同而家內循環主題食到正，仲要走出黎攪佢？上面仲有大把唔正常既business model，大至債務違約，小至爛尾樓，咪又係隻眼開隻眼閉，唔好講到噤正義啦，有錢就政府同生意佬分食，食飽哂都係平民受，不過唔怕，有14億奴

京東呢？點解咁多app要下架？又調查

too big to fall會帶黎好多問題
而家好多國家都會防止一個企業too big

問題就係點定義“too big”

所以從來覺得股票同賭錢無分別

大陸好多企業，背後都係紅二代紅三代，不論民企國企。

其實都係背後勢力大亂鬥，我地係前面睇戲食花生姐

只要d中共高層話有問題，d傳媒作為打手，日吹夜吹，平民百姓就會以為件事真係咁，就順理成章搞掂間野

呢件事都係馬雲背後果班人，傾好利益交換，就冇乜大問題

其實你信真係講錯野？

根本老習唔想有任何勢力挑戰到佢權威， 將所有互聯網巨企收歸國家既定方針。

換個角度睇，會唔會因為麵神抽螞蟻，之後再祝福阿里，導致到咁嘅結果

點會反抗姐

作為一個普通平民只會覺得係生意佬同政府既事
點會走出黎反? 唯一關事既有錢佬又會因為有錢有樓 包袱太大 唔願意做出頭鳥

不嬲官逼民反都係講緊經濟好撚差 餓死人先會返 你有幾可見而家呢D 乖乖唔理世事仲可以返工搵錢過到日子既時候 會有人出黎反

大陸股就係姐
大粒野支持你就彈起 幫你掃清前面條路等你直跑就得
唔支持你果陣 你大到王建林咁都要瞬間收皮

你睇美股果D 蘋果 FB聽證會 講到明國家想搞你 照樣都係乜事都冇

咩講錯嘢
講真話呀

本身呢個國家就係睇綠燈做人黎發達
做生意係睇黨策決定前景同潛力

香港夠癲啦
又唔見你反抗？
定你真係以為爆食黃店爆買黃店出街屌兩句然後見警犬就光速散水就係反抗？

好心你啲垃圾就收皮啦
年中有幾多支那人反抗完
直接比公安打死然後新聞冇報啊？

大家都支那垃圾華人
好心就唔好分得咁細啦

乖啦小朋友
大個仔啦
做多d有意義d嘅嘢啦

師兄識野，我都覺得跟本唔係螞蟻同馬運本身嘅問題，最後一刻急剎，係因為最後一刻出現變數。

咁上市前幾日要決定咩，有咩係呢一刻公佈嘅，就係答案。

有無做股票嘅巴打解答到？

你覺得單純係講錯野咁簡單？
我估直情係馬暈想擺脫大陸魔掌先會鬧番。

情況同香港差唔多
一個係首富 一個係中國最強地方
在習面前最重要都係聽話2字

當然對公司/發展黎講唔係一個極大壞處
但佢重點係要國家安全行先，每日不停洗腦

阿里結局應該比會比香港快， 香港最終就係結局